正視聽 復必泰究竟係咪支那造？

係：

唔係：

政府都講明係中國生產

德國定支那

BNT162，疫苗中文名為復必泰[8]，又稱輝瑞疫苗[9]，是德國BioNTech公司與美國輝瑞製藥合作開發

BioNTech提供mRNA疫苗的開發平台，輝瑞負責組織臨床試驗，並向世界各國政府的藥品管理部門（大中華地區除外）申請使用許可

至於中國大陸及港澳台地區[17]，因為中國復星醫藥子公司上海復星醫藥產業發展有限公司於2020年3月同意向BioNTech支付8500萬美元的授權費及購買5000萬美元的BioNTech股份，復星醫藥因此取得BioNTech的mRNA疫苗在中國大陸及港澳台地區的代理權[18][17]，負責該疫苗在中國大陸及港澳台地區的臨床試驗、上市申請和市場銷售，並承擔相應的成本和費用[19]。

簡單講生產研發就係德國biontech
上海復星就買撚左中港澳台既代理
其他地方就係美國輝瑞代理

簡稱抽水

咁姐係德國造啦

德國大陸研發，大陸生產

結論：唔好打

所以唔排除再之後大中華地區既疫苗會係由上海生產
因為支那都比哂錢入股，有機會拎到生產技術資料

咁疫苗是否一樣 我嘅理解就係

但正如車都有水貨 有無人知私家有無辦法入到輝瑞代理 或阿斯利康 強生 Moderna呢幾隻疫苗 ？

係都唔會係一兩年內生產到
而家中國先起第一間mRNA廠，仲要唔係復星起

叫輝瑞好過
3 個字個名好難聽

支那起緊廠，暫時德國造，遲下可能支那造

個包裝盒係中國做嘅

難啲
因為疫苗始終要政府批，冇得就咁自己入口

冇

即係呢水就和輝瑞一樣 但如果遲d就難講

香港正苦好似淨係批左3隻可以係香港用
其他個d 應該入唔到香港
亦都應該無醫生係未有授權下夠膽幫你打

可能上海生產，biontech做QC

都估到 因為衛生署限制咗 咁即係局人打科興（死硬無得賠仲無效）同BioNech（以色列有效 但只限呢水由復星代理）

咁一係就盡早打復星 一係就索性唔打 除非有其疫苗 強生個隻 同 Moderna其實都應該入 只要私家醫院肯入 就一定有人肯俾錢打

只係係支那做 一概不考慮

你唔會知，上海做，運去德國做QC,之後當德國貨運返香港，又係一個玩法

呢個係廚房佬問題，大家都煮乾炒牛河，點解碟碟都唔同味既？

所以我先咁問 我寧願俾錢打 都唔想俾仆街正苦操控

科興明知有毒 仲要逼人去死 同納粹逼人去毒氣室一樣

德國造....
德國監督

連登仔有時short撚左個腦
apple都係大陸做
你係咪唔用?
但科興唔係.科興係大陸做.大陸監督
生產

相差好撚柒遠

臨床試驗算唔算係「研發」一部份？

除非你飛去第二度打，政府入得呢三隻，私家都係得呢三隻打

想令人以為支那有份「研發」

唯一方法去外國搵可信嘅政府打
所有vaccine都要每個國家嘅approval license先可以喺嗰個國家打

你講得啱 但以強生洗頭水為例 唔同國家都有廠 所以我先咁問 自己直接訂 或者咁諗 同私家講 總之支那 一概不考慮 大不了唔打 而且所有針有無問題暫時未知 無理由因為呢水德國製就急住去打 搏唔過

韓國阿斯利康果隻都係韓廠制造，英國佬授權

呢個仲難 我由去年已想出去 到今日都未得

中國根本無能力生產mRNA疫苗

咁韓國都起碼無支那作假得咁過份嘛

仲有政府點會幫非國民去打

你一日留喺香港
你一日都唔會有further options
自己做risk hedge啦

聽19講輝瑞係拎鬼佬數據
復星就係亞洲數據
大概好似係

BNO用LOTR都有得打

Pfizer只係做代理，但代理權唔包中國地區
復星就拎咗中國地區既代理權
所以隻野根本叫Biontech，同邊個代理無關
你買Panasonic會唔會叫信興樂聲

依家唔係德國空運過嚟嘅咩
應該遲啲先係支拿製

目前仍然係 Made in Germany, 你check 番之前運疫苗黎香港既航班。
但biontech 的確有計劃係中國生產。所以如果想打就早D打。

問題係外國政府可能唔俾無打疫苗人士入境

依家既現貨唔係大陸造

輝瑞唔止係代理， 比利時同美國佢都有廠自己造
復星就淨係貼牌子

Copy成條生產線咪得囉，將成條線搬返去中國

電視好似直播過佢哋飛機運嚟

諗起早排台灣政府直接搵Biontech總公司買，都俾人地ban咗

國泰之前出過fb po話飛咗第一批疫苗由德國到港

所以應該真係

復星只係囉左個代理權
其實好易理解ja

即係好似唱片咁
張學友出唱片
原唱片公司係環球
但要賣去某個國家就要果個國家既唱片公司
先能夠起果個地區賣
某間唱片公司就買左亞洲代理權
全權其他地方賣同宣傳.發行

但始終原唱片個持有權都係環球

咁易理解既人點解連登仔都好似唔明

係有得揀既情況下
當然揀biontech
起碼呢兩水都仲係德國發貨

我亦都覺得正苦遲d會強迫人打
當無哂bnt後，唔排除佢地會迫人打支那野
你睇其實一開波林奠都話唔會比人揀打邊隻
只係因為比澳門落佢面先改玩法

Pfizer參與度高好多，除咗俾錢仲喺二期研究就有幫手，另外全球各國安排三期數據同滿足各國法規要求都係佢，關係可能比較似apple同amazon?

復星同biontech就根本係foodpanda同米芝蓮三星餐廳嘅關係

留意番，復星係有入股Biontech (50m US) 應該唔係大股東，但後續變化要留意。

屌 知但好難接受 科興係垃圾 但無理由連我其他自己俾錢的選擇都剝奪埋

astrazeneca唔夠貨，唔知幾時先有貨出

冷鏈運輸由上海>德國>香港好簡單咩？
仲有mRNA疫苗唔可以解凍再冷凍，我唔知德國可以點樣同d雪到負70幾度嘅疫苗做QC啦

台灣拆掂咗啦

同Miniso 一樣，日本監督，XX製造

BNO咪英國國民
所以一係拎BNO去英國打
否則你去日韓台都唔會打到

換個問法
tesla中國廠整叫唔叫支那車?

呢一水係真

連登仔記住唔好打

支那整架

疫苗係藥物，做註冊要經政府
除非去到疫情完結，全球疫苗供應過剩，
疫苗變成自由市場買賣時先有機會入口到J&J

但遲d 呢?唔係唔明 呢水德國運到係知 但之後?就係唔撚信支那 先要諗 一涉及支那 就即刻信唔過

On9仔 攞iphone同疫苗比

洗鬼，派幾個鬼佬去支拿工廠做QC咪得

所以咪驚，假如復星真係傾到拎條mRNA生產線去中國，就會有中國製mRNA疫苗
不過我估生產技術唔會出口，話晒都係搵食技術

呢句說話賈雨村上星期五對我講過 多謝

叫香港買外國疫苗就係為左拎黎COPY
不過外國對生物科技了解應該深入好多
COPY難度應該係國家級

你講果part冷鏈運輸要做唔難，FedEx 同ups 自己冷鏈運輸技術做到（中國就唔知），但你講mRNA果part我真就唔知,而且我唔知疫苗做QC過程,所以唔敢講

有咩唔同?
復星只係囉左個代理權
假設apple個電源係會用用下爆炸既
責任係起富士康定apple度?
世界上有百分之80幾都係大陸度造
因為人工平.技術好配置好
但監督同負責任果班永遠都係原廠

p牌jai（我）：唔知，投唔到

其實中國生唔生產到mrna疫苗咖

mRNA仲要係新技術，要copy應該同做5nm一樣

正常，mRNA應用咁廣泛，講緊以後用來cure cancer，德國點會玩自己俾機會支那山寨

都會由原廠監督
即係BioNTech
佢唔同科興國藥.係真係大陸造.大陸監管
咩都係大陸

德國BioNTech 只係收錢送啲啲股份 (可能仲有生產技術)
暫時仲係德國廠整
就已經畀人唱

今次成功咗，mRNA技術一定大有所為
點會比你學到

其實可以將成條生產線搬返中國，copy咪得囉，原料同技術，設備由bio tech提供，再唔掂運埋人手幫你都做得，問題佢想唔想比mRNA技術中國姐

你要明白.支共係唔會比你外黎疫苗入到黎
但如果比佢地大陸公司買到.例如復星咁
佢咪比你發行到大陸.港澳地區
其實無得屌biontech

唔難，bio tech成條線搬去中國，之後肯定比人逆向工程

中國仲係玩緊inactivated virus
連腺病毒都未整到，點整mRNA

打錯，Biontech

咪睇少支那reversed engineering ，唯一避免山寨就係唔好俾機會支那狗接觸到

邊度整都唔會打啦

山寨完之後支那再賤賣疫苗打殘biontech

仲用中國係無做5nm設備姐，若果比佢買左UV光刻機，仲唔逆向工程

跟本大陸佬都冇mRNA 個技術學...頭呢幾批就唔會係大陸做..因為跟本做唔到,遲下會唔會..就冇人答到你...

HK呢2轉9成係比利時廠做

支那生產線 QC已做唔到

支那生產的日常如淋浴露 洗頭水 我都聽過吓就算係外國牌 落到支那手 當地高層都一鳩樣 QC難保證

Reversed engineering 技術係中國拿手好戲

呢批肯定德國造，之後其他批次我就唔知

支那做唔到 但會明明質素唔掂夾硬話做到

你睇科興 擺明有問題 佢可以威脅d人講假話

俾我係鬼佬先唔會喺中國開廠。。。又俾機會班芝麻人迫我技術轉移咩

支那眾泰汽車直頭帶L埋d尺同量角器去人地車展發布會度尺寸，之後直頭做返一模一樣既山寨保時捷Panamera出來

復星只係代理，完全冇份參與研究

佢地依家既技術係滅活
即係將死左既武肺打入身體度

即係而家個批係德國運過嚟嘅，遲啲就會變晒中國製造

篤啖德菜早個星期係WHO 叫藥廠要公開疫苗研發 就知道...大陸仔到呢一刻都搞唔掂喇....

你同班連登仔講極佢地都唔明
代理權係比果個國家去賣
正如你賣去美國.又有另一間代理
賣去大陸.又另一間
復星買撚左個亞洲代理權
生產權根本唔起復星度
依家大陸果隻係滅活

正解

中國部殲11本身都係俄羅斯我許生產，reserved engineering 部殲11B,仲有aF-31戰機引擎，reserved engineering部渦扇引擎

美國疫苗同抗生素9×%大陸生產
其他實體代工藥就同印度平分秋色。
連登仔即場軟哂。

結論就係盡早打而家呢批德國製造嘅biotech

蘋果 同 屎米 嘅分別

如果咩都要睇係咪大陸造
我思考緊連登仔都幾難生存

疫苗風險大定電話風險大呀柒頭

所以武肺啲重症咪出埋嚟囉，外國都講咗武肺會提高患者中風、心臟梗塞(講緊連後生都會)同糖尿病人酮酸中毒嘅機率，而家打科興班老嘢咪好似中咗武肺易啲死咁囉

呢批都仲係歐洲做,德國,法國或比利時
長遠會唔會變做大陸製...冇人知..但暫時見唔到大陸你仔有技術做到..

咩一樣風險大
qc做得唔好.電視會爆炸既
你覺得samsung.lg敢比大陸造咩

笑死，大陸造唔出奇啊，至驚點就係自己做埋QC

實驗室唔係藥廠
藥廠先係做開代理商

好多連登小學生連代工同代理都唔知係乜啦。

佢拿到唔難呀，邊駛在中國廠拿。
以色列特工都好易在中國拿到科興
系可唔可以複製賣出國的問題
同公開成效數據

泡菜同支那咪又係一樣，啲人仲差

內地媒體財新網上月報道，復星／BioNTech擬於中國大陸設廠生產，BioNTech 首席策略總監 Ryan Richardson 在記者會上確認，正考慮在中國大陸設生產設施。復星醫藥香港執行首席代表羅紫君僅指，供港疫苗會在德國生產，無正面回應如中國設廠後會否改變生產地點。

德國制，可唔可以唔好放fake news

不過咁唔打疫苗都生存到嘅

咁拎電話上手用唔會無命丫嘛

當然要check 產地，未必百分百可以做到not made in China, 做得一樣得一樣。

所以而家唔係武肺疫苗，而係疫苗武肺
因為打疫苗而中武肺

放心.你果堆咩apple.samsung.lg.dell全部係大陸造
你用緊既display產地都係大陸
得sony係馬拉同samsung少部份係越南做
如果咁驚.你真係日日要思考下你用緊幾多大陸野
我唔係藍絲說話.我以事論事

打死左既武肺黎做抗體
你打埋我果份

復星負責運輸，對中國公司無信心嘅話可以等AstraZeneca

電話又唔係藥 疫苗 會入體內

拎電話作比喻都唔合適

支那假疫苗 假奶粉由來已久 信唔過好正常

由香港上去做audit核支那數 唔肯合作都隨時人間蒸發 旨意佢地可以QC控制?真係太天真

d疫苗咁新 嚴格來講唔係限制左
依家依d已經係緊急使用 所以政府先搞個出事會賠錢

AstraZeneca香港好似直營代理自己產品

屌
驚咪唔好打復星BioNTech 囉

講就係喇咩....政府都話而家仲係一國兩制...高度自治

聽講第二季到港
我寧願等啦

連登仔幾多歲?
我唔明電話就有幾唔大風險
用用下爆炸既唔會死人?
首先代理只係果間野去發行
當中佢條例有幾多代理商
包括制造.同共研究
代理商係無既
就算日後佢搬到黎去大陸
去開廠都好.佢都係需要果間公司去做檢查
監督.監察
其實呢個你明唔明?
如果假設到時打到經常死人
佢係搵返大陸公司定係biotech
你知道用下腦思考清楚再答

科興唔明
佢係大陸廠.大陸制造.大陸研發
所以野由監督都係大陸

要打就快啲打，
遲啲打就可能支那造，
或者第一濟德國造, 第二濟支那造

唔好俾credit復星。。。人地個正式名都係叫pfizer-biontech covid19 vaccine，復星只係有中國行銷同生產嘅license，研究同生產(暫時)都無佢分，當佢foodpanda就得

韓國有廠，其實韓國運黎都唔出奇

我可以話你知 以前我買Fujisu電腦時 就問過買日本做 係貴d

無分別就唔會有price difference

支那既假疫苗 假奶粉
係自家廠.自家生產.自家制造
關咩外國事
我係外國廠.特別係疫苗.剩係技術都唔輸出比你
你同我做包裝.放管得啦.咁都已經算係大陸制造嫁啦

投票正視聽，一打唔駛找。

負皮係畀你。

抗到疫=支那制
醫死人=德國制

最大機會係韓國黎

呢個係信心保證
以前sony夠係日本制造
依家你部ps4.到5都係大陸制造
唔通你就唔用.唔打機?
電視都由日本轉到去馬拉
定轉switch.唔好意思都係大陸制造

原因好簡單.租金人工都平呀

一講到呢樣 又有一批五毛啦

台灣果批似大韓韓空運黎，應該韓國整

非常好 信心 你講到重點

隻野係BIONTECH一手包辦, 應該叫BNT162,復必泰..
都好過叫復星BioNTech

唔好咩都話人五毛
任何公司都係睇錢
咁撚簡單既野無理由你會唔明

日本造就人工貴.廠貴
大陸做就人工平.租平.技術成本平
只要佢唔將個核心技術放出黎
佢只比你代工.仲係有信心用

你換個角度思考.我一個咁撚大既品牌
要為左你個廠個qc.賠自己個名值唔值得

所以成日叫身邊如果有心打早啲打
遲啲有機mic或者無晒貨變撚晒科興

係

既然係信心 電話 我可以買水貨機 我可以唔用iPhone 但疫苗有無得俾我揀 你正苦叫人打 我現在唔用佢 我肯自己俾錢 搵隻我認為有信心 身體係我嘅 我就係要有信心 要有選擇權 就係咁簡單

Sorry

benz audi中國廠用超標物料造致癌車
OSI group中國廠用過期肉做食物

所謂世界工廠 你知我知

我現在講明 我肯俾多d錢 唔好同我講支那點平 我其他地方可以慳 但呢支針打入身體 我唔會慳 因為呢個係直接的生死問題

就係咁簡單

你即刻舉到例子 呢個貼突然咁多維穩力量出哂嚟 就知道又拮中玻璃心 有人落指示維穩了

咁呢樣就係外國公司監管唔得

維穩都唔係維biotech呀

呢個大家都明
但係我只係講如果係biotech
呢類出晒名既廠仲係有信心既
即使佢產地到時去馬拉.越南到大陸都好

而科興就大陸廠.大陸制造.大陸qc
大陸發行.大陸監督.咩都係大陸
你自己唸下啦

中國好多工廠可以生產各類物品
只要你俾得起錢人地就做到，收錢就肯做不法廠仲多過公安所以先有咁多假野同冒牌野。就真系爆左你講咁大單假野，人都拉哂坐監同打左靶啦。
你估外國人真系咁清高唔想做假野假證件？
唔夠渠道同好易查到炸。

我只想講 等如買車 我想揀真正日本豐田 而唔係同支那合營的豐田

疫苗道理一樣 今日係支那復星代理 仲係德國做 但日後支那廠做 剛才QC問題的風險就會出現

睇左個po好耐，你係咁質疑咁遲啲係咪強國製、係咪焗我地冇得揀
如果答你係嘅，咁你想點

正確

你呢個係當然 科興係支那 梗係信唔過

現在係比較 歐洲Biontech 定未來復星復必泰

藥要同衛生署登記
姐係冇私下入貨黎用呢回事
一定行老正，批准左先用得。
fast track 還fast track

睇完條片等Johnson & Johnson好過, 1針搞掂

無想點 只想除呢兩隻外 可以由私家入其他 自費去打

俾返選擇權我 就係咁簡單 我唔使用正苦錢

當然如果現在復必泰係德國做仲可接受 但成效風險未清楚前 唔打住

無錯 呢隻係其中一隻可考慮

我覺得係唔中意多過驚
同埋Made in China呢樣野都係果句啦跟Preference排囉，有得揀揀Non MIC無既咪用MIC，避唔到都要用

你就講中啦 科興同復必泰 後者

其他歐美疫苗 支那疫苗 前者

就係咁簡單

簡單野就話copy到姐 核心技術放係到比你抄都抄唔到
二三十年前美國佬賣黑鷹直昇機比中國到依家搞到個直昇機葉
GE RR賣左咁多飛機engine 中國到依家仲係做唔出
俄佬比技術中國玩火箭引擎到依家都超唔過90年代嘅RD-180

台灣用 晶片 同 德美 拆掂左。

係香港一早報出嚟就好強調復星BioNTech，有啲仲講到話係合作生產

政府入得既都知咩事。最好上amazon訂美國野

唔係

情況同ocgn 係印度bharat biotech嘅美國代理一樣

接種疫苗後送往醫院個案 (持續更新)

好似東江水咁 俾錢買就得啦

呢批不是

而家打緊果批係德國飛過黎

遲d果幾批可能真係大陸OEM

正想問，biontech既中國地區臨床試驗係復星代理

呢個比喻勁正

打咗 Biontech ，響 e 建通度睇到疫苗個 batch number ，有無辦法靠個 batch number check 到邊度生産？

如果強調BioNTech係德國貨, 仲去邊度搵人打科興 ?
強調復星BioNTech就係等人覺得咪同科興一鳩樣, 其實有乜分別 ?
仲要強調打科興少啲副作用, 打BioNTech副作用大
我就信袁國勇教授

士多阿伯同你講賣俾你果罐「柒記士多可口可樂」佢都「有份(賣)」

狸貓換太子

睇路

其實都唔洗理係咪支那造, 隻毒咁撚廢, 做乜鳩無啦啦走去打疫苗玩命 你而家住緊係共產香港, 冇人敢同你保證打落去果支係咪堅野黎, 如果你飛去英國/ 美國打都還好

係，記得好似本身bnt係想喺中國做臨床實驗，嗰陣復星話佢嚟負責同埋俾咗錢買代理權。
後尾見疫情好轉就冇了

風險：
唔打<AstraZeneca<BioNTech（始終中國公司經手） <科興

Pfzier同bnt係一齊研發
Manufacture好似係stage 1 Pfizer, stage 2 bnt, stage 3 各自做 咁上下
Pfizer唔止係sales嚟

唔係好信国產貨㗎咩

又要代理外國貨

頭批唔係，之後係支那造

好耐之前講過
德國廠造
中国復星代理
即係復星負責由落機運輸儲蓄散貨

Made in Germany
Transport by China

咁不如叫返信使疫苗
即刻型左

你就唔好打啦 香港隨時冇得打bnt 有得打同啲大部分歐美國家信賴嘅疫苗梗係第一時間打啦

香港地遲早真係淨係得國產嘢架啦

其實你地唔多識
你要外國品牌打入大陸
係好撚難.所以佢地囉住個代理權
先可以入到大陸

打科興=無打疫苗都要隔十四日

biontech 食唔到咁大生產，同埋資金唔夠，咪同輝瑞合作，復星買中國區代理抽佣同保證疫苗供應，保障權貴安全

鳩up當秘訣

你真係冇見識過三叔note7

簡單啲講 即係好似大陸啲車
本田變咗東風本田
豐田變咗廣汽豐田

真架 記住唔好打

任何疹疫苗都唔會打

你個電話打入身體既咩

電話唔使隨身攜帶咩

新聞唔係影住由架貨機係德國帶返來咩？